點解港英時代係殖民地，反而冇政治打壓？

明明果時就唔洗俾面你地啲低等華人
但反而百花齊放，社會自由多元，政府開放透明，官吏清廉
今時今日只要係政治不正確就隨時可以關閘唔俾你選議員，控制議會
啲政策幾多人反對都照樣硬闖，冇諮詢都照推，啲官貪污違例冇人查

淨係官吏清明呢點，我想問巴打有無睇過五億探長

梗係有
但係懷柔行先

因為以前有一批真正嘅中產
嗰班人真係靠自己嘅實力/學歷上位
佢哋知道乜嘢係好同唔好, 亦同時享受到比平民high class嘅生活
佢哋知道出嚟反抗嘅代價太大, 所以冇乜反抗聲音
總之就唔會影響到我現有生活我話知你賣港

但而家個社會嘅社會流動太低, 冇辦法向上
反抗嘅代價都唔大啦, 噉我咪同你死過囉

回歸之後真係連基本生活都難以滿足

連醫生都呻買唔到私樓
你叫啲人點服你

主權移交之後而家係支那殖民

有無聽過政治部

咁多殭民地 邊得閒打壓你

殖

唔太關事有無一班中產，以前揸巴士都供到海怡，仲有最尾一點，香港人幾時有反抗過

冇牙老虎